\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Kejlesnit} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{28. Ferbruar 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Øvelse 1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ved B = [-4;-2[ har man en hyperbel undtagen i B = -3. Ved B = -2 får vi en parabel. Herefter fra B = ]-2;-1.5]får vi en elipse , hvor vi ved B = 2 får to paralelle linjer og endeligt hyperbeler igen ved B = ]-2;4]
    \end{enumerate}
    \textbf{Øvelse 2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Fra C = [-4;0] har vi en hyperbel. I B = 0 har vi to paralelle linjer. Fra C = ]0;4] får vi en ellipse som bliver fladere som C stiger og som i C = 1 giver en cirkel.
        \item Vi får en ligning for en cirkel med -F som radius. Vi får derfor en cirkel hvis radius stiger som F falder og ikke kan tegnes når F bliver positiv siden vi tager kvadratroden af -F: $\sqrt{-F} = i$.
        \item D har indflydelse på cirklens centrum og den radius. Som D falder bliver radius større og centrum følger x-aksen mod $-\infty$ og som D stiger stiger radius og centrm følger x-aksen mod $\infty$.
        \item E har samme funktion som D bare hen af y-aksen
    \end{enumerate}
    \textbf{Øvelse 3}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi har cirklens ligning:
        \[(x -q)^2+(y -p)^2 = r^2\]
        Normalform, dividerer med $r^2$ på begge sider:
        \[\frac{(x -q)^2}{r^2}+\frac{(y -p)^2}{r^2} = 1\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Øvelse 4}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi har cirklens ligning:
        \[(x -q)^2+(y -p)^2 = x^2+q^2+-2xq +y^2+p^2+-2yp\]
        \item Vi tager cirkelligningen:
        \[(x -q)^2+(y -p)^2 = r^2\]
        Vi bruger kvadratsætningerne:
        \[x^2+q^2+-2xq +y^2+p^2+-2yp = r^2\]
        \[\iff x^2+q^2+-2xq +y^2+p^2+-2yp -r^2= 0\]
        \item Vi bytter om på nogle af ledene i ligningen:
        \[\iff x^2 + y^2 -2qx -2py + q^2 + p^2 -r^2= 0\]
        Det ser ud som om A = 1, B = 0, C = 1, D = -2q, E = -2p og F er lig med resten.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Cirklen:\\
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks2.png}\\
        \item Cirklens ligning:
        \[(x-1)^2+(y-3)^2 = 5^2\]
        Normalform:
        \[\frac{(x-1)^2}{5^2}+\frac{(y-3)^2}{5^2} = 1\]
        \item \[(x-1)^2+(y-3)^2 = 5^2 \iff (x-1)^2+(y-3)^2 -5^2= 0\]
        \[(x-1)^2+(y-3)^2 -5^2 = x^2+(-1)^2-2x +y^2 +(-3)^2-6y -5^2 =0\]
        A = 1, B = 0, C = 1, D = -2, E = -6, F = -15
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{center} \includegraphics[scale= 1]{ks3.png}\end{center}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ellipsen:\\
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks4.png}\\
        \item Vi burger "intersect" værktøjet i Geogebra og får H, G, J og I som skæringpunkter mellem ellipsen og akserne:\\
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks5.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ellipsen har centrum i (0,0). Halv storaksen $a$ har længden 5, og halv lilleaksen $b$ har længden 3.
        \item Vi bruger formlen:
        \[F_1 = (-\sqrt{a^2-b^2},0) \quad F_2 = (\sqrt{a^2-b^2},0)\]
        Vi får:
        \[F_1 = -4 \quad og \quad F_2 = 4\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 5}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[\frac{x^2}{a^2}+\frac{y^2}{b^2} = 1\]
        Ellipsen på normalform:
        \[\frac{x^2}{12^2}+\frac{y^2}{2^2} = \frac{x^2}{144}+\frac{y^2}{4} = 1\]
        \item Vi finder først $F_1$ og $F_2$ ud fra $a$ og $b$:\\
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks6.png}\\
        \item
        \[\frac{x^2}{144}+\frac{y^2}{4} = 1\]
        \[\iff \frac{x^2}{144}\cdot144+\frac{y^2}{4}\cdot144 = x^2+36y^2 = 144\]
        \[\iff x^2+36y^2 -144= 0\]
        Vi kan nu finde A, B, C osv.:
        \[A = 1,\quad B = 0,\quad C = 36,\quad D = 0,\quad E = 0,\quad F = -144\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 6}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1]{ks10.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 7}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1]{ks11.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 8}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ellipse:
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks7.png}\\
        \item Vi bruger formlen:
        \[\frac{x_0\cdot x}{a^2}+\frac{y_0\cdot y}{b^2} = 1\]
        \[= \frac{6\cdot x}{10^2}+\frac{6.4\cdot y}{8^2} = 6\cdot x +\frac{6.4\cdot y}{64}\cdot100 = 6x +10y = 100\]
        Ligningen til tangenten er:
        \[6x +10y = 100\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 9}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F_1 = (-\sqrt{a^2-b^2},0) \quad F_2 = (\sqrt{a^2-b^2},0)\]
        Vi får:\\
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks8.png}\\
        \item Geogebra beregner den spidse vinkel til $65.77^{\circ}$
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 10}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[\frac{x^2}{(76.2/2)^2} + \frac{y^2}{(45.7/2)^2} = 1\]
        \item Vi beregner $F_2$ og ganger førstekoordinaten med 2:
        \[F_2 = (\sqrt{a^2 - b^2},0) = (\sqrt{(76.2/2)^2 - (45.7/2)^2},0) = (30.49,0)\]
        Afstanden mellem de to punkter er $30.49\cdot 2 = 60.97$ meter
        \item Geogebra beregner den spidse vinkel til $50.56^{\circ}$
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 11}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Colosseum:
        \includegraphics[scale= 0.4]{ks9.png}\\
        \item Normalform:
        \[\frac{x^2}{43.5^2}+\frac{y^2}{27.5^2}= 1\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[A = \pi \cdot a \cdot b = \pi \cdot43.5 \cdot27.5 = 3758.13\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 12}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1]{ks12.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 13}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1]{ks13.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 14}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 0.5]{ks14.png}\\
        \item Vi bestemmer først a:
        \[\frac{1}{4}a = \frac{3}{2} \iff a = 6\]
        Ligningen for parablen for normalform:
        \[y^2 = a\cdot x = 6\cdot x\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 15}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1.3]{ks16.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 16}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale= 1.3]{ks17.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 17}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item F kan bestemmes ved:
        \[F(\frac{1}{4}a,0) = F(\frac{3}{4},0)\]
        \item Ligning for tangeten til parablen i punktet $P(x_0,y_0)$ er givet ved:
        \[y\cdot y_0 = \frac{1}{2}a(x+x_0)\]
        \[y\cdot 3 = \frac{1}{2}\cdot3\cdot(x+3)\]
        \[3y = \frac{3}{2}x+\frac{9}{2}\]
        \item Geogebra måler den stumme vinklen til $116.57^{\circ}$. Den spidse vinkel er $180-116.57^{\circ} = 63.43^{\circ}$.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 18}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bestemmer først a:
        \[\frac{1}{4}a = 2.5 \iff 10\]
        Vi kan nu opsille en ligning for parablen på normalform:
        \[y^2 = a\cdot x = 10x\]
        \item Vi bestemmer først andenkoordinaten til punktet:
        \[y^2 = 10x \iff x = 8 = \frac{y^2}{10} \iff y = 8.94\]
        Vi har nu punktet $P(8,8.94)$. Vi bestemmer nu ligningen for tangenten:
        \[y\cdot y_0 = \frac{1}{2}a(x+x_0)\]
        \[y\cdot 8.94 = \frac{1}{2}\cdot10\cdot(x+8)\]
        \[8.94y = 5x+40\]
        \item Geogebra beregner vinklen til $29.18^{\circ}$:\\
        \includegraphics[scale= 0.5]{ks15.png}\\
    \end{enumerate}
\end{document}
